# Straffeloven 1902 - se [lovdata](https://lovdata.no/dokument/NLO/lov/1902-05-22-10)
* Loven kan anvendes f.eks ved:
    * Innbrudd i datasystemer (§ 145)
        * Dersom det er innført relevante sikringstiltak
        * 1972 - § 405a kan også brukes, men her med lavere straff
    * Egne ansatte røper bedriftshemmeligheter (§ 294)
        * 1972 - Innført tillegg om konsulenter
    * Logiske bomber eller datavirus som medfører skade (§ 291 og §292)
    * Forfalskning, også ved hjelp av datamaskiner (§ 182, §270-271)
